# Взаимодействие игр с фронтом

## Запрос данных от сервера

Для запроса вызывается соответсвующий метод из .jslib 

*jslib - подключаемый набор методов, разрабатываемых на стороне юнити, из которых будут вызываться существующие js методы*

Параметры методов:

- gameId - string, содерщазий id игры
- betValue - long, содержащий ставку пользователя (передается при запросе "StartGame")
- data - string, содержащий json запроса
- callback - Action вызывающийся для возврата данных после ответа сервера

serverResponse - string, содержащий json ответ от сервера

Пример метода:

```js
GetGameSettingsWebGL: function (data, callback) {
    // декодинг строки
    var stringData = UTF8ToString(data);
    
    // вызов функции для отправки запроса на сервер
    ...
    
    // отправка ответа сервера в юнити
    Runtime.dynCall("vi",callback,[serverResponse]);
}
```

# Методы

Примеры отправляемых DTO в виде JSON для игры "Сапер" приведены ниже.

## Получение настроек

*GetGameSettingsWebGL(gameId, data, callback)*

data - [GetGameSettingsDTO](models.md#получение-настроек)

Запрос оправляется при запуске приложения (все незавершенные игры с прошлой сессии заканчиваются).
Если id игры совпадает с игрой у которой не завершена сессия (при перезегрузке/закрытии страницы), 
то возвращается история ходов, для восстановления игрового поля.

## Получение баланса игрока

*GetBalanceWebGL(callback)*

Запрос отправляется при старте сессии и после окончания каждой попытки.

## Старт игры

*StartGameWebGL(gameId, betValue, data, callback)*

data - [StartGameDTO](models.md#старт-игры)

Запрос отправляется при нажатии кнопки "Начать игру".

## Запрос результатов попытки

*GetStepResultWebGL(gameId, data, callback)*

data - [GetStepResultDTO](models.md#запрос-результатов-попытки)

Запрос отправляется при очередном выборе ячейки игрового поля, прокрутке спина, и т.д.

## Сохранение результатов

*EndGameWebGL(gameId, callback)*

Запрос отправляется при нажатии кнопки "Забрать деньги".
